不同動物有不同聽覺頻率範圍 咁有冇生物看得見其他頻率電磁波

I mean around 400-700nm 光波以外範圍
如紅外線 紫外線

如不，為何生物間聽覺頻率範圍咁大分別
但視覺頻率範圍大致相同？？？

我記得唔知上youtube睇 or 國家地理 睇
好似有動物or昆蟲 係睇到
不過好耐 唔記得咩節目黎

有啲動物睇到紅外線 紫外線就好似小啲

最勁係蝦蛄

首先 一個叫頻率 一個叫波長 唔同既野 根本冇可比性 你又點定義佢地既範圍

然後 若果你用紅/紫外線 可見光以外既輻射睇野 你想睇乜
生物有幾何會發呢d波長外既光 乜鳩都睇唔到 揾唔到食死哂啦

姐係都睇得出你叫上過堂啊 做乜問埋d唔經大腦既問題

9up
我諗應該係對生存無幫助所以淘汰
你見到唔同wavelength的光對捕食無咩幫助，所以慢慢淘汰
例如bat咁，佢地夜晚獵食，所以發展出可見光的視力根本無幫助夜晚咁黑，但紅外線就可以睇到讓處的獵物。但聽力就可以探測危險，亦可以探測獵物（超聲波），比視力有用，距離亦可能較遠（森林有時大霧），所以發展得更好。
其實人類視覺聽覺算唔算捕乳動物中算廢

睇到第一句就笑咗

你覺得其他波長無野睇因為你隻眼見唔到姐

物競天揀

生存到咪唔會進化囉

好似有d人類，有d 人係色弱，即係佢地比

其他人睇到更少頻率，但不足致命，所以

基因咪一直傳落去

色弱嘅人容易啲分辦到保護色偽裝
打獵(或者打仗)會有優勢

蛇可以“睇”到紅外光

睇得出你無上過堂

一個transverse wave 一個 longitudinal wave, 本質上都唔同雖然有similar properties

笑撚死人

聽講某啲鷹/隼有紫外線視覺，可以通過獵物嘅尿液嚟追蹤

戇鳩仔冇讀過書就捐返入去呀媽個閪當冇出過世啦。
frequency x wavelength = light speed
睇唔到嘅光，唔代表冇用。
正一傻撚仔黎

另外有啲雀鳥繁殖期嘅羽毛pattern係靠UV視覺先睇到 (有啲肉眼睇落一樣樣嘅雀仔原來公同乸嘅羽毛UV pattern唔一樣)
好多海鳥, 鸚鵡, 雀形目(雀仔)都有UV vision

靠花蜜維生嘅昆蟲e.g.蝴蝶, 蜜蜂都睇到紫外線, 睇到花嘅UV pattern
至於昆蟲嘅UV視覺同花嘅UV pattern之間有咩關係就好似雞同蛋嘅問題(好似係)

除咗UV, 呢啲昆蟲都睇到偏振光(polarized light), 佢哋主要靠呢種光判斷太陽方位同角度, 咁就推斷到時間同埋自己嘅位置方向
唔講唔知原來好多人到睇到偏振光雖然唔知可以用嚟做乜

有興趣可以喺度睇多啲

Google "ultraviolet vision", "polarized light vision"都有好多result

另外有巴打提過蛇可以"睇"到紅外線, 不過佢哋靠頰窩而唔係對眼直接睇到

其實人嘅視網膜都感應到紫外線, 不過紫外線去到視網膜之前就俾晶狀體同角膜擋哂
據講印象派畫家莫內晚年啲畫好多都藍藍紫紫就係因為佢老咗患白內障, 切除晶狀體(嗰陣未有人工晶體)之後睇得到紫外線, 自此睇嘢都有啲藍/紫色調

蝦蛄～～蝦蛄～～喔～～!

少少補充
佢做完手術後睇嘢偏藍唔係單單因為佢睇到紫外線
而係因為年紀大嘅人晶體會變厚變黃
可見光入面嘅藍同紫光本身就唔係好過到
但一移除咗塊晶體後
視網膜接收到藍同紫光嘅比例就會比平常人多
所以睇嘢就會偏藍
亦都因為咁
就算現代人工晶體係百份百防紫外線都好
換完晶體後啲人睇嘢都會偏藍
除非用呢隻人工晶體